[樓價未到頂] 深 圳 樓 市 變 天 或 波 及 香 港 樓 價 料 再 升

未來深圳樓價或將兩極分化，高級商品房由於供應大幅減少，將越來越貴。

【國策透視】深圳市住建局6月5日發佈新樓市政策，未來供應將以政府資助的保障房為主，比例達到六成，類似香港私人樓的商品房比例只有四成。該計劃被稱為深圳有史以來最重要房改政策，當地樓市可能變天。未來深圳樓價將兩極分化，貴價的高級商品房由於供應大幅減少，將越來越貴；中低檔的商品房由於低收入居民更易分配到保障房，買樓需求大減，樓價升幅將大為落後。

由於香港樓市某程度上已與深圳捆綁，香港亦受影響。
過往幾年，深圳每年新建商品房數量為8萬個單位左右；按照深圳住建局今年供地計劃，今年新建商品房數量縮減到5萬，新建保障房則增加11萬，預料該比例之後幾年都不會改變。
按照深圳規劃，到2035年要起170萬個住宅單位，其中100萬個單位將為保障房。有論者質疑深圳已無土地，如何能再起這麼多樓。事實上，深圳起樓的用地主要來自舊區重建，深圳二線關外有大量廢棄工廠，是近年土地供應的主要來源。按官方統計，深圳現時約有1,000萬套住房，其中商品房加保障房合共只有約200萬套，其他都是村民自建房（即所謂的「城中村」）和工廠宿舍，相關土地改建成保障房足足有餘。

深圳居民或賣樓攻港

深圳樓市與香港樓市的最大不同，是深圳以外來人口為住。目前深圳人口約1,200萬，其中戶籍人口不足400萬。深圳保障房分為安居型商品房（類似香港居屋）、公共租賃住房（類似香港的公屋）、人才住房（面向持本科及以上學歷的專業人才）三類，未來各佔新住房供應20%。其中前兩款需要有深圳戶籍才能申請，而向來為買深圳樓主力軍的非深圳戶籍家庭，未來只能搶買佔供應四成的商品房，勢必將再推高深圳私人樓的樓價。

安居型商品房和公共租賃住房分別為市價的50%和30%，現時無樓的深圳戶籍居民才能申請。由於供應大增，申請獲分配極為容易。未來可能不少深圳居民會出售原有物業，轉來香港買樓，同時再申請深圳保障房。50%的市價折讓足以彌補香港的內地買家印花稅。
同時，深圳商品房樓價再扯高，銀行可加按，亦將增加非當地戶籍的深圳業主在香港樓市的購買力。

係都北上買 仲香港

咁你去大陸住啦唔好住香港

?

自住既人唔買香港樓咁買乜

唔係下下拎黎炒既

1200萬人口, 但有1200個單位, 仲會年年起多幾萬個單位

香港政府開心死啦~

深圳樓就大把，但係好多都無人住，因為交通真係好差

支那人住香港
錢喺大陸落嚟搶公屋
支那人住大陸
住公屋啲錢喺香港買樓

正仆街

有D似新加坡既做法？

應該係好貴, 家下連2線都5萬一平方, 60平方都3百萬, 大把人只係做快遞美團送外賣, 點買?

成個深圳已經1人1個單位, 仲年年有8萬個新單位落成, 真係樓爆就有, 仲講回收舊村, 仲有鬼錢咩

你講緊鹽田, 光明?

人口分類緊
將香港冇咁有錢嘅人迫走
點解咁耐仲未有人睇得到🤷🏾‍♂️

所以香港政府完全冇打算將樓價低就係咁嘅原因

爆煲先兆嚟，升得越急跌得越快

小心！2019年恐乜嘢資產都「走唔甩」 齊齊大跌

講咗有冇10年

光明真係死城, 真係有fallout feel

家下深圳一直仲逼D廠走, 家下再出例係廠內寫字樓面積唔可以有5%係寫字樓. 無文員QC工程果堆, 係廠跟本就唔洗生產

大陸政府都信甘弱智

七八年前出TRIP順便入埋去食乳鴿, 係福田坐車入去都要個幾鐘......地鐵未起好根本就旺唔起

靠城中村拆遷同埋外省精英頂住囉, 租金係北上廣深黎講亦都夠高(雖然比香港既租金回報率低好多)

十幾年前去過光明
有牧場養牛

拆完咪賣地官員地產佬分咗佢。重有人信

十字牌既奶係黎自呢度

維他都好似係

保障房=公屋居屋.50%折讓.
咪好過晒你香港.香港個仆街政府得60-70%.

家下起晒新路, 但紅綠燈多到PK, 塞車塞到傻, 係富士康又係果邊先叫旺, 仲有個新工業區好Q大, 應該都入晒伙, 但係都係好少人 , 放工時間都唔見人

你估保障房係比窮人買? 有錢有關係先買到, 一係你係大企業D職工先可以買

班自稱公屋富戶點面對, 人地層樓一年升二三十萬

佢賣得出就唔洗回收D盤做保障房, 好明顯係樓爆啦, 仲升條毛咩

係, 要交足幾年社保既大國企大公司先有機

呢d標題，2012睇到2018

香港公屋居屋.都係要識玩先買到.你睇比晒D新移民就知.

沙井龍華都好多地起樓，不過好多工都返羅湖福田，揸車基本上每日返工放工都塞到死，公共交通得地鐵有D用，巴士個載客能力低得可憐，而且D配套又唔完善，一落雨就變威尼斯，所以佢有地都未必起到樓

lets go

早買早享受，遲買貴幾球

應該升得仲勁過八萬五果時

港樓都係升

麻煩晒 林太繼續食瀉藥😭

樓市gogogo

10幾年前龍華都比人睇死係死城，今時今日已幾升左成倍

所以話 華人賤種所經之地寸草不生
樓嘅 窮有窮嘅搶公屋 有兩個閪錢就搶私樓

其實深圳d樓係得個升字，根本無二手成交，香港都就黎係

唔係話支那都唔興二手？

咁升埋升埋套現唔到有咩意思？